%#!platex specification.tex

\chapter{機能仕様}
この仕様書は、いかに想像力をたくましくしようと、不完全である。すべての文言は完成までに数回改訂される必要があるだろう。
\section{回路を入力}
回路は、Virtuosoのスケマティックエディタで設計されているものとする。ただし、配線はPTLのドライバとレシーバ間にのみあるとする。

\section{配線を行うワイアの選択}
配線を行うワイヤは「スケマティックエディタに入力されているすべてのワイヤ」であると判断する。
今は配線したくない場合は、スケマティックエディタのワイヤを削除する。
\begin{description}
\item[未解決の問題] 今はPTLをつなぎたくないワイヤもあるはずである。それに対応させるにはどうするべきか？
\end{description}
\section{配置情報を生成}
ユーザーはVirtuosoのコンソールで配線ツールを起動するコマンドを打ち込む。

その後、スケマティックエディタの情報と選択したワイヤの情報にのっとり、以下のように外部配線ツールに対する入力ファイル「out.riner」を生成する。
\begin{enumerate}
\item 配線を行うワイヤの始点と終点の対応するペア(ネットと言うことにする)をout.rinerに書き込む。
\item 配線を行う空間(boundary)の左下と右上を書き込む。
\item スケマティックエディタに配置されているセルが占有している座標をすべて書き込む。
	\begin{description}
		\item[未解決の問題] 後で「配線してはいけない座標(blockage)」を書き込む作業を行っているため、この作業の必要性はあるのだろうか。ここはセルだよ、という記述が欲しいのならば、
		"セルの左下の座標"と"セルの幅と高さ"と"セルの用途(JTL、NDRO、ANDなど。セルの種別でokか)"と書き込むべきではないのか。本配線ツールがその情報を使わない場合は、この作業自体が不要になる。
	\end{description}
\item 配線してはいけない座標(blockage)を書き込む。
	\begin{description}
		\item[未解決の問題] 「配線してはいけない座標」の定義？PTLが配置できない座標という認識でOKだろうが、具体的にはどんな座標のところか?
		「ドライバ／レシーバの真上(1層／2層含む、そのドライバ／レシーバが属するネットは除く)」や「既に配置されているPTL」以外にあるか？
	\end{description}
\end{enumerate}
\section{外部配線ツールにより配線ルートの生成}
外部配線ツールは、out.rinerから回路の情報を受け取り、配線を決定、テキストファイル「in.riner」に結果を出力する。


in.rinerの1行には、ネットの配線が始点から終点まで通る座標を記述する。
\begin{description}
\item[未解決の問題] 通る座標すべてを記述するのか、配線の通る方向が変わる場合＆ビアを挟む場合のみを記述するのか。
\end{description}
\section{配線ルートを元にPTL変換可能なワイアの生成}
Virtuoso側は、in.rinerから配線の情報を受け取って、スケマティックエディタに反映する。
\section{対象ワイアのPTL変換}
これは、「配置情報を生成」の際にオプションでPTL変換を行うオプションを指定していた場合のみ行う。
対象ワイヤを配線として正しい順になるようにPTLセルで置き換える。
\begin{description}
\item[未解決の問題] 「配線ルートを元にPTL変換可能なワイアの生成」はPTL変換を行うオプションをfalse(nil)にしていた場合の挙動、
「対象ワイアのPTL変換」はPTL変換を行うオプションtrue(t)にしていた場合、「配線ルートを元にしたPTL配置」という挙動にすべきか？
\end{description}
